千萬不要相信美國人！馬英九憶哈佛越南同學贈言

千萬不要相信美國人！馬英九憶哈佛越南同學贈言

2018年05月10日 00:03 中時電子報 郭匡超/綜合報導

馬英九昨(9)日上午在東吳大學城區部以「從兩韓到兩岸：東亞分裂國家統合的新模式？」為題發表演講，他提及在哈佛大學留學畢業準備和同學道別時，一位越南同學竟告訴他「記得千萬不要相信美國人」。

馬英九提到第二次世界大戰後，世界上有4個分裂的地區，一是東德與西德，二是北越與南越，三是韓國與朝鮮，四是大陸與台灣。他回憶1975年10月30日北越戰車撞開西貢獨立宮的大門時，他正在紐約大學唸書，晚上吃完飯看電視報導感到相當難過；南北越曾在巴黎簽和平協約，雙方簽約代表的美國季辛吉與越南代表黎德壽還得到諾貝爾和平獎，但轉眼間，北越撕毀和平協約再啟戰火，吞併南越。

馬英九指出，他在哈佛唸書時，有位越南籍同學但平常很少有機會講話；1981年3月他拿到博士學位，要搬到紐約去做事，當時他到研究生聯誼室和大家說再見，這位越南同學剛好在那，雖然過去幾乎沒講過話，但他還是和越南人握手道別，這位越南人竟臨別贈言說「馬先生，我知道你要回台灣去了，你們台灣做得不錯，不過我要告訴你們一點，記得千萬不要相信美國人」。

1960年起，南北越之間的越戰爆發，北越由蘇聯及中國支援，而南越則主要由美國支援。這場戰爭不僅導致幾百萬名越南人死亡，駐越美軍也傷亡慘重。1973年美國為從越戰抽身，主導簽署了巴黎和平協定。本以為就此兩相和平，但在美軍撤出後、北越立刻重燃戰火，美國不願再參戰，形同放棄南越。1975年4月，北越軍隊佔領南越首都西貢，長達二十年的越南戰爭結束。但之後有100－250萬南越公民被送進勞改營，估計有10萬到20萬南越公民被處決。有20萬到40萬越南船民死於逃亡的海上。
(中時電子報)

問下條越南佬對支那有咩感想

有錢有朋友

啱 美國當台灣係籌碼
但你相信贏國 下場比信美國慘一萬倍咁解

無美國，呢個世界有咁好生活？

Chinetime

風水輪流轉
而家越南同美帝friend過中共

情況好似香港人話永遠唔好信英國佬
因佢地出賣咗香港一撚樣
但就對自己毫無要求、對中國行為無動於衷?

兩位學生企響美國讀美國書、吸美國空氣
借由民主政治一步一步走上總統位置
幾十年後腦中只記得一句「不要相信美國」?
呢啲唔叫精神分裂，乜嘢叫精神分裂?
每人都可以有自己政治立場
但最重要係對得住自己良心

其實馬狗係咪當自已周猩猩上身，講笑話；

相信支那人

唔相信美國人又要係哈佛讀書，呢D真係賤種基因

連登成日post content farm

美國人信唔過
但信強國人結果是衰過5馬分屍呢

一句到尾：

台越靠乜經濟起家？？？馬共狗係邊幫自己鍍一級大學PHD既金？？？

咁多年嚟比支那座大既主要係兩個人，一個係奧巴馬（美國真係信唔過），一個係馬英狗

千萬不要相信馬英九

唔係唔好相信撕毀條約既越共同中共
而係唔好相信促成條約，最後冇撐盟友到底既美國

編文信唔過係指，簽完和約就走咗唔再派兵幫南越，但係個時南越咁廢都係有責任

無美國就無美國隊長睇

無美國人英國人搞事
我同你都分分鐘黎唔到黎呢個地球

難道信支那共產黨

而家越共政府為對抗支那咪一樣要靠美國保護